{
    "question": "Jelaskan yang dimaksud dengan Mamluk Bahri dan Mamluk Burji!\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ini pelajaran ap pak aku orang kristen cuma mau ngepus poin  brainly</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "6-ikon-speaker-jika-diaktifkan-merupakan-perintah-untuk-a-mem-890",
            "question": "6. Ikon Speaker jika diaktifkan merupakan perintah untuk ?    A. Membuat huruf atau kalimat bercetak miring\r\nB.Membuat huruf atau kalimat bergaris bawah\r\nC.Membuat huruf atau kalimat bercetak tebal\r\nD.Membuat huruf atau kalimat di dalam kotak\r\n7 Ikon komputer jika diaktifkan merupakan perintah untuk ?\r\nA. Membuat huruf atau kalimat bercetak miring\r\nB.Membuat huruf atau kalimat bergaris bawah\r\nC.Membuat huruf atau kalimat bercetak tebal\r\n\r\n\r\ntolong di jawab ya guys \u270c\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>6. D. membuat huruf atau kalimat dalam kotak</p><p>7. C. membuat huruf atau kalimat bercetak tebal </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rasulullah-berdagang-di-negeri-sam-selama-621",
            "question": "Rasulullah berdagang di negeri sam selama",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>dua belas tahun</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Usia delapan sampai 12 tahun menggembala domba, usia 12 tahun ikut berdagang ke negeri Syam dengan rombongan pamannya, Abu Thalib. Usia 25 tahun, menjadi pengelola perdagangan Siti Khadijah yang berangkat ke negeri Syam. Usia 40-63 menjadi rasul.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-harus-dilakukan-oleh-dunia-islam-terhadap-bangsa-palesti-743",
            "question": "Apa yang harus dilakukan oleh dunia Islam terhadap bangsa Palestina\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Memberi bantuan kemanusiaan seperti sandhang, pangan, papan.</p><p></p><p>semoga membantu.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penyempurnaan-dan-penyeleksian-hadis-terjadi-pada-masa-pemerintah-177",
            "question": "Penyempurnaan dan penyeleksian hadis terjadi pada masa    pemerintahan khalifah...\r\na. Muawiyah\r\nd. Umar bin Abdul Azis\r\nb. Marwan bin Hakam\r\ne. Hisyam bin Abdul Malik\r\nc. Abdul Malik bin Marwan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d. Umar bin Abdul Azis</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Khalifah Umar bin Abdul Aziz terkenal sebagai ulama yang sangat teliti terhadap keberadaan Al-Qur&#039;an dan Hadis sebagai sumber hukum dalam islam. Ketika beliau memikirkan bagaimana keberadaan teks-teks hadis maka tergeraklah hatinya untuk membukukan hadis.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "khalifah-setelah-abdul-malik-bin-marwan-625",
            "question": "Khalifah setelah Abdul Malik bin marwan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p><em>al-walid</em><em> </em><em>bin</em><em> </em><em>abdul</em><em> </em><em>malik</em></p><p></p><p>semoga membantu:)</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Khalifah setelah Abdul Malik bin marwan adalah <strong>Al Walid bin Abdul Malik</strong>, lalu setelah nya adalah Umar bin Abdul Aziz.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-beberapa-contoh-kebenaran-relatif-yang-dulu-masih-diangga-455",
            "question": "berikan beberapa contoh kebenaran relatif yang dulu masih dianggap benar dan sekarang tidak benar lagi?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>hahahahahhah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>hahhahahahhaha</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "oke-brainly-energi-yang-tidak-bisa-diperbarui-adalah-energioke-br-369",
            "question": "Oke brainly energi yang tidak bisa diperbarui adalah energiOke brainly siapa seorang Islam yang pertama menemukan pesawat \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Abbas lbn Firnas</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-tempat-lain-terdapat-bangunan-candi-yang-di-buat-berdiri-send-410",
            "question": "Di tempat lain, terdapat bangunan candi yang di buat berdiri sendiri disebut dengan ..    a. bhurloka\r\nb. stupa\r\nc. andah\r\nd. svarloka\r\ne. bhurvaloka",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. stupa</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>*Selamat belajar ya kakk :)</p><p>*Jangan pernah lupa belajar kak :)</p><p>* thanks point nya kak :)</p><p>* semoga bermanfaat ya kak :)))</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "7-perlawanan-rakyat-ternate-terhadap-bangsa-portugis-di-bawah-su-701",
            "question": "7. Perlawanan rakyat Ternate terhadap Bangsa Portugis di bawah Sultan Baabullah muncul karena    a. ingin menyatukan wilayah Kesultanan Ternate dan Tidore \r\nb. perdagangan rempah-rempah menga-lami hambatan \r\nc.orang-orang Portugis menyebarkan agama Kristen \r\nd. Sultan Hairun dibunuh suruhan Lopez de Mesquita\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>a. ingin menyatukan wilayah Kesultanan Ternate dan Tidore </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-sistem-dunia-islam-pada-masa-modern-677",
            "question": "Bagaimana sistem dunia islam pada masa modern ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pada abad modern ini terus berkembang ilmu pengetahuan dan teknologi. Dunia sudah berubah maju memberikan penemuan-penemuan yang mengefisiensikan kebutuhan manusia. </p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h2> Maaf kalo salah <em> </em></h2><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>pada masa moderen ini,semakin maju</p><p> teknologi dan pengtahuan ilmu</p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><h2>maaf klo salah</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}